<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | Simple]]></title>
  <link href="http://dragoncz.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dragoncz.github.com/"/>
  <updated>2013-01-21T14:44:20+08:00</updated>
  <id>http://dragoncz.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dragoncz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我有话要说之包容]]></title>
    <link href="http://dragoncz.github.com/blog/2013/01/19/wo-you-hua-yao-shuo-zhi-bao-rong/"/>
    <updated>2013-01-19T15:24:00+08:00</updated>
    <id>http://dragoncz.github.com/blog/2013/01/19/wo-you-hua-yao-shuo-zhi-bao-rong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>留学回来的半年，看到了许多事，有了很多新想法。大部分是价值观冲突形成的，当然，这无关国家，无关社会，只是限于我个人的小圈子里。</p>

<h2>他人眼中的留学生</h2>

<p>其实，这是个「期望与包容」的问题，说<code>留学生</code>只是借用了留学生这个热门词，另外我本身是留学生，能够站在这个群体里亲身体会。这个问题实际上存在很久了，比如以前的大学生，再比如，找你修电脑，修手机，修插线板，修路由器，修。。。这类问题，你懂的。</p>

<p>如果你读到了这篇博客，相信你对后者深有体会。实际上，任何人都肯定能在自己生活里找到共鸣，因为这问题实在太普遍了。</p>

<!-- more -->


<p>先看看下面这些对话：</p>

<p><code>
  “你出国这么多年，英语肯定很厉害喽！”  
  “你出国这么多年，肯定什么都见过喽！”  
  “你出国这么多年，肯定懂得怎么一天内玩遍伦敦喽！”  
  ...    
</code>
<code>
  “你出国这么多年，怎么连这个单词都不认识？！”  
  “你出国这么多年，怎么连贝克汉姆都没见过？！”  
  “你出国这么多年，怎么连伦敦景点都说不全？！”  
  ...  
</code></p>

<p>这一点都不夸张，都是经常发生的对话，或者人们对留学生的某种「共识」。</p>

<p>为了帮助你准确无误的领会其中的奥妙，我再写另外几个<code>耳熟能详</code>，<code>喜闻乐见</code>的对话：</p>

<p><code>
  “你学了这么多年电脑，怎么连这点小毛病都修不好？！”  
  “你学了这么多年电脑，怎么连个网站都写不了？！”  
  “你学了这么多年电脑，怎么连PS都不会用？！”  
  ...  
</code></p>

<p>可能你既不是留学生，也不是学电脑的，那我假设你是学金融的。请参考以下大家<code>津津乐道</code>的话题：</p>

<p><code>
  “你金融学了这么多年，怎么连个利息都算不出来？！”  
  “你金融学了这么多年，怎么连这个股票都不知道？！”  
  “你金融学了这么多年，怎么连个报表都看不懂？！”  
  ...  
</code>
其它专业的请自行脑补，你总能在你脑子里找到这样那样的精彩对话。</p>

<h2>问题出在哪？</h2>

<p>问题出在你我，我们对于陌生未知的领域 u(nknown) ，通过各种途径看到了解了一些方面 k(nown) ，我们根据这些仅有的印象却想当然地建立了一套评价体系：</p>

<p><code>
任何或绝大多数 u 都具备 k 这些特性
具有 k 这些特性的肯定都是或绝大多数都是 u
某种程度上，u ⇌ k
</code></p>

<p>我们有意识或没意识地就这么想当然的认为了，也许只有你被这些幼稚想法伤害的时候，你才能恍然大悟，才能想到你曾经伤害过的群众。</p>

<p>这种理论解释上面的那些对话，确实可以说得通，但是说得通不代表在理，不代表正确。</p>

<h2>包容</h2>

<p>人们缺乏一种包容心，一种对未知人和事的包容心。相反地是，人们对于这些未知反而期望过高，而当这种期望没有被满足，换来的不是包容，而经常是不理解，甚至鄙视、排斥，更甚至是一种“哈哈，你看你也不过如此嘛”的讥讽，继而满足自己虚荣心和背后的一丝自卑。</p>

<p>我们需要努力纠正的就是这种态度，需要培养的就是包容心。人非圣贤，人无完人。</p>

<h2>案例分析</h2>

<p>记得国内有个<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XNDAwNDcyMDI0.html" title="优酷节目视频">垃圾节目</a>里，一个留学生去电视求职，且不说这类节目本身定位问题和主持人的傻逼程度，就说这个留学生因为「留学生」这个称呼，遭受到了在场所有人异常尖锐的怀疑，批评甚至人身攻击。我相信电视前的观众也有很大一部分持有和主持人一样的态度。现在仔细想一下，问题出在哪？</p>

<p>作为一个离开「祖国」一段时间的人，他被祖国人民<code>震惊</code>了，准确地说，他被现场观众和主持人和电视观众等所有人<code>暴菊</code>了，还暴出了血。</p>

<p>他没有想到，他不适应，他感到无所适从，感到三观崩坏，整个世界都在旋转。</p>

<p>要是我，我也晕倒。</p>

<p>当然亮点永远在最后，<strong>“同学，你是装得吧？”</strong></p>

<h2>后记</h2>

<p>本来打算写一篇博客，可是这话题太大，一篇写不玩，索性搞成系列。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[跨专业学习]]></title>
    <link href="http://dragoncz.github.com/blog/2012/04/18/kua-zhuan-ye-xue-xi/"/>
    <updated>2012-04-18T02:03:00+08:00</updated>
    <id>http://dragoncz.github.com/blog/2012/04/18/kua-zhuan-ye-xue-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一直在从头学习<code>HTML</code>, 大脑很久没这么长时间运转了. 今天先是看了N久代码, 然后 <strong>Happy</strong> 的去给水二看论文资料. 话说环境学真是抽象啊, 好多词看不懂不说, 他们老师的 PPT 真是跳跃性的, 上一页和下一页恍如隔世...</p>

<!-- more -->


<h1>学到的东西</h1>

<ul>
<li><h3><span id="Sustainable Consumption">Sustainable Consumption</span></h3>

<blockquote><p>"the use of services and related products which respond to basic needs and bring a better quality of life while minimizing the use of natural resources and toxic materials as well as emissions of waste and pollutants over the life cycle of the service or product so as not to jeopardize the needs of future generations." (via <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sustainable_consumption#The_Oslo_Definition" title="Wikipedia">Wiki</a>)</p></blockquote>

<p>个人理解: 就是节省资源的同时又可以保持(甚至提高)生活质量, 另外还有一个比较片面但是通俗的解释, 就是要理性消费, 低碳环保. 这是我这个外行人的理解.</p></li>
<li><h3>Science and Technology Studies (STS)</h3>

<blockquote><p>"STS is the study of how social, political, and cultural values affect scientific research and technological innovation, and how these, in turn, affect society, politics and culture. STS scholars are interested in a variety of problems including the relationships between scientific and technological innovations and society, and the directions and risks of science and technology" (via <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sustainable_consumption#The_Oslo_Definition" title="Wikipedia">Wiki</a>)</p></blockquote>

<p>个人理解: 应该是把科技和人结合在一起, 使我们的生活更美妙的同时, 促成人们改变一些生活习惯. 具体到 <a href="#Sustainable Consumption"><code>Sustainable Consumption</code></a> 领域, 那就是科技产品在让人们使用后, 可以潜移默化的让人们的生活更环保. 比如无纸化办公, 电子书.</p></li>
</ul>


<p>好了, 太困了, 睡觉了.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
